%@metapost:ameriquenord2002.mp
%@Titre: Amérique Nord -- 2002
\par\compo{1}{ameriquenord2002}{1}{{\em Sur le dessin ci-contre, les dimensions ne sont pas respectées.}
\\On considère un triangle $RNT$ rectangle en $R$ tel que $NR=9$~cm ; $AR=6$~cm ; $NT=10,2$~cm ; $BT=1,6$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Calculer la valeur de $RT$.
\item En considérant que $RT=4,8$~cm , démontrer que les droites $(AB)$ et $(NT)$ sont parallèles.
\item Calculer la mesure exacte de l'angle $\widehat{RNT}$ ; en donner la valeur arrondie au degré près.
\end{myenumerate}
}